[旅行相] 東京，江之島，橫濱

七月頭去咗東京 影咗都唔少相
決定開個post highlight吓去咗嘅地方
亦都喺旅遊台開咗遊記 有興趣可以嚟呢度:

之前嘅Posts:
九洲:

沙巴:

大約講吓帶咗啲咩Gear:
- Sony A7 (一代 影相其實都非常夠其實 不過用電子Adaptor反應就好慢)
- FE55 (snapshot 影街景都ok 不過全開近攝散景有啲旋 睇個人喜好啦)
- Canon 1740L (貪平，連個Viltrox adaptor都係4000，不過A7一代嘅自動對焦係慢到用唔到)
- FE24240 (天涯鏡，不過焦段咁廣嘅弊病就係變形幾犀利吓 水平要控制得好好，枝鏡亦都好重，後期棄咗冇用)
- Rolleicord VB (最後影咗一卷Portra 400，差唔多兩卷Provia 100F)

有興趣不妨去Follow IG :

街景
去到東京當然要影吓街景

新宿街頭

思い出横丁
咁啱行過都好出名吓嘅地方

其他

有冇後期執過
想知點先影到呢種效果

全部都有 有用自己調較嘅Preset
巴打可以大約講吓邊張 我講多啲

食埋飯繼續po

可唔可以save圖

思い出横丁 個啲
平時上ig都睇得多人影日本街頭相 但自己影完又唔識執咁 執唔到個效果

利申: 影相廢J

做Wallpaper嘅話冇問題呀 不過啲相好似低清咗啲

我諗其中一樣係填滿個構圖 令到個畫面冇咁單調 所以我自己用咗40mm同55mm影 避免太多天同地入咗鏡
另外要make sure啲燈牌嘅details救得返 唔好爆哂光 咁樣畫面就豐富啲

想做參考圖俾我臨擧

Snapshot

明治神宮

上野街頭

自由之丘

的士
的士都係其中一個去日本成日影嘅Subject

隻色又幾夾

多謝你咁鍾意啲相
留名睇成果

街拍
平時香港好少影
去旅行嗰陣通常都比較放膽去影
雖然感覺都仲係重構圖色彩多過故事

新宿

銀座

築地

冇等到最多人嘅時段先嚟影
對旅行嚟講好事 但對影相嚟講就差少少特色

江之島天王祭

橫濱

淺草寺祈福人士

d 相影得幾好 調色整柒哂

可否用黎做我wallpaper

例如邊啲 求指點

可以呀 冇問題

冇人討論 完埋個post佢

景點
有兩度地方好似都唔係特別Popular同多人去
放幾張相介紹吓

八景島海島公園
去開橫濱又諗唔到去邊可以考慮吓
大約50分鐘車程

最好早啲去 因為嗰陣係星期一開場時間所以第一張相好好彩可以慢慢等Subject同構圖
不過差唔多晏晝嘅時候已經好多細路同旅客

六義園
東京駒込站附近嘅日式庭園 閒日嘅晏晝去到
可以因為太熱 人唔多

百合海鷗號 (Yurikamome)
嚴格嚟講都唔算係一個景點
不過係一條花啲時間搭吓嘅線 尤其係順路去台場嘅話
條線有咩咁特別? 就係經過彩虹橋 好適合去影埋timelapse

風景
今次trip去到河口湖天氣太差乜都冇去
影嘅大景唔算太多
所以滿意嘅相都唔多

好靚呀

頭post 夜晚街景好似大部分都 wide shot？

好鍾意六義園嗰幾張

百合海鷗號 (Yurikamome)個幾張點影請問
如果用手機影唔影到

想問下斑馬線的士地鐵海呢幾張嘅色點tune出嚟

多啲呢啲post係好事

影得好靚
留名學習
想知time lapse點影同頭幾張夜景用咩執相？用Lightroom?
Thx

係呀 因為樓好高想入哂Frame 試吓從另一個perspective
可以接近啲個subject 又唔會冇哂後景嘅details

多謝你 我知我啲色而家可能係比較IG即食風 睇得太多人哋影嘅相

多謝
我都特別鍾意 因為正午時間太陽喺頂
喺樹蔭底影相真係好適合

咁樣
貼實玻璃 維持水平 上面嗰幾張由1/8去到幾秒嘅都有
其實手機都可以影到 但最好用手動嘅Camera App 易控制啲

Timelapse其實用咗個淘寶搖控
之後用A mode 測光
因為光差太大而又唔熟Timelapse流程 唔知喺邊度轉Exposure會比較好
咁樣會比較穩陣
相就全部都用Lightroom

我都覺
所以就算呃負皮都唔理照放照討論

希望我冇估錯係四張相嚟?
其實係冇乜tune過嘅 當然我自己平時個preset係會有郁到HSL 但係個分別係好細微
所以個scene嘅光線係行先於點tune張相
陣間upload埋對比圖

呀華見到d.相一定話唔撚得

得閒可以講吓點唔得

咁你要自己問下黃耀華大師

公園同八景島果幾張

感覺好peaceful

太濃啦D色

支腳買左幾錢？

相影得好好 色教得好柒 原圖直出可能更好
特別頭果幾張藍到好似變左華為手機影咁

除咗頭幾張之外其他相調色有啲咩要注意?

我買嗰陣六百幾
老實講呢枝腳去旅行係超值

多謝你
水族館同六義園都有我好鍾意嘅相

之後會試吓tone down返少少 呢幾個月一路都調較緊我個Preset

更係用mini plaster hand.啦

執相over咗
菲林直出已經好靚唔鐘意打龍

想問樓主用咩鏡

呢度用咗Canon 1740L + 電子Adaptor
貼到窗唔驚反光就儘用Wide 視角好睇過Standard/Tele

Sony A7 series?

A7 mark 1最舊嗰部

支持支持，加油